秋行軍蟲會如入無人之境, 很快將中国的農作物吃清光

秋行軍蟲會如入無人之境, 很快將中国的農作物吃清光
強国還在想用殺蟲劑或農藥把它消滅, 但這種蟲已經有多種殺蟲劑或農藥的抗藥性

草地貪夜蛾俗稱秋黏蟲，是一種原產於美洲熱帶和亞熱帶地區的雜食性害蟲。母蛾會在農作物葉面下產卵，三到六天即可孵化毛毛蟲，長大後對農作物的破壞力也增強。該害蟲食量大，主要為害玉米、水稻、甘蔗、煙草等禾本科植物，而且繁殖力強、遷飛能力強。由於屬暴食害蟲，群體作戰，一天能啃光一片玉米田，啃完後列隊遷移下一片田，因此也被稱為秋行軍蟲。

記得有一次, 我中午在元朗倉工作, 對面不遠有座山, 那天忘記帶蚊怕水
我覺得自己死定了, 被蚊或蠓咬+30處也不奇怪
但奇怪的我, 竟然全身而退?
事後我終於明白了原因, 不知為何附近一堆蜻蜓在飛, 也不知道為什麼有一大堆蜻蜓, 原來蜻蜓是蚊和蠓的天敵

而中国, 沒有生態環境, 也沒有這種蟲的天敵
個人覺得中国會很快出現糧荒, 不過應該暫時沒有問題, 大不了用錢向其他國家買糧

麻雀的哀歌

在禽鳥家族中，麻雀極為普通。它身材瘦小，其貌不揚。既沒有孔雀、錦雞那樣斑斕炫目的羽毛，也沒有畫眉、八哥那樣婉轉動聽的歌喉。跟丹頂鶴、雄鷹等高大上的鳥類相比，就更不值一提了。

自古以來，人們常以鄙夷的眼光看待麻雀，用嘲諷的語氣評論麻雀，如“燕雀安知鴻鵠之志”“萬雀不及一鳳”等。據《戰國策》記載，楚大臣莊辛曾以黃雀不知隨時有危險為例，諷刺楚襄王不思進取。莊辛說：“（黃雀）俯噣白粒，仰棲茂樹，鼓翅奮翼，自以為無患，與人無爭也。不知乎公子王孫，左挾彈，右攝丸，將加己乎十仞之上，以其類為招。晝遊乎茂樹，夕調乎酸醎。倏忽之間，墜於公子之手。”《呂氏春秋》也有一則寓言：“燕雀處一屋之下，子母相哺，呴呴然其相樂也，自以為安也。竈突決，火上，棟宇將焚，燕雀顏色不變，不知禍將及也。”懵懂的小麻雀萬萬沒想到，自己的身上貼滿了“胸無大志”“貪圖安逸”“目光短淺”等標簽。

據說毛澤東討厭麻雀，是因為麻雀與知識份子一樣，自高自大、自以為是，又常常“文人相輕”，隨便發表不同意見。真是“麻雀吵架，唧唧喳喳”。再者麻雀從來也不關心政治，缺少遠大的理想與抱負。於是，一句頂一萬句的毛語錄，為中國“痛剿麻雀”的曠古奇觀埋下了伏筆。

1958年是一個熱火朝天而又一片混亂的年份。那時，每天鑼鼓喧天、紅旗招展，街頭巷尾到處都有人在扯開圈子搞宣傳。人們的口號不止是“超英趕美”“一天等於20年！”“全民動員除四害，鼠、雀、蚊、蠅消滅完！”也震耳欲聾。

用“千山鳥飛絕”來形容半個世紀前的消滅麻雀，最能說明問題。朋友們提起當年打麻雀，都高招頻出：馬尾套、鐵絲夾、籠子捉、篩子扣、彈弓打、膠粘；夜裏用手電筒照，麻雀見強光，睜不開眼，如囊中探物，手到擒拿；若用大網扣，只要網張開，裏面拴上兩只麻雀，招來大批麻雀以後，一拉網繩全部擄獲；還有的吃了毒米中毒喪命、在火槍聲裏中彈而亡。

我那時在中山西路小學讀二念年級。記得班主任老師曾教我們用篩子扣麻雀：將篩子用一根木棍支起來，撒一把小米在裏面。只要麻雀進去，隱藏好的孩子們拉動繩子，麻雀十拿九穩是跑不了的。更多的學生自制了彈弓，課余時間四處遊蕩，哪怕一只麻雀飛過，就會引來百十粒從彈弓上射出的石子。

一次，我和同學們大白天從房檐下的鳥巢內，掏到3只為了護蛋寧死不肯離巢的麻雀，然後活活摔死，現在想起來有點殘忍。

還有一次，我們晚上去掏麻雀窩。我登著梯子上了房頭，一手抓住房頭上的一根椽子頭，一手去掏鳥窩。不料，那椽子頭已腐朽，我從梯子上重重地摔到地上。喘息甫定，我又爬起來，拍打拍打身上的土，上了梯子。

1958年4月裏的一天。呼和浩特市政府動員80%的人力，企圖全殲麻雀。那日晨，當圍剿麻雀的總指揮一聲令下，呼市數十平方公裏的土地上，立刻鑼鼓喧天、鞭炮齊鳴、槍聲鳴響、彩旗搖動。男女老少不分職位高低、年齡大小，敲鑼、敲鼓、敲盆、敲鍋、敲水桶，凡能出聲的齊上陣；放鞭炮、吹小號，高音喇叭震耳欲聾。還有人手持彩旗，到處跑來跑去地追麻雀、高聲吼叫驚嚇麻雀，讓麻雀不得絲毫喘息的機會。就連房上、樹上也站滿了人。手舉竹竿，竿尖上紮一塊破布，迎風搖動。

聽說，在郊區範圍內還擺下了數萬草人的疑兵陣，燒起了數萬堆沖天煙火。

經過幾十個回合的較量，大多數麻雀精疲力竭，只剩下一口氣。在驚恐之中沒有落腳之地，紛紛掉落於房上地下，摔得粉身碎骨，臨死時連哀鳴的力氣都沒有。

在那場運動中，呼和浩特的麻雀屍橫遍野，被淹沒在人民戰爭的汪洋大海之中。聽老師說，有些麻雀臨終前還流出“哀痛的眼淚”。其實在那個年代流出“哀痛眼淚”的不光是麻雀，還有一些在運動中“光榮犧牲”的人。那是因為站在屋頂上情緒過於激揚、墜落而亡，按照毛老人家的話說就是“死得其所，重於泰山”。

“要革命就會有犧牲，死人的事是經常發生的。”聽父親講，就在全民圍剿麻雀的時候，呼市藥品檢驗所的一個倉管員由於內急，沒有來得及關閉倉庫大門就方便去了，當他解決完問題回到倉庫的時候，發現倉庫裏忽然鉆進來一群不速之客——麻雀。麻雀在人們晝夜不停的鑼鼓聲裏不得喘息，在人們圍追堵截中驚慌失措，於是一群又饑又餓又渴的麻雀就這樣慌不擇路地飛進倉庫裏來了。

那個倉管員欣喜異常，於是把倉庫門一關，開始用掃帚驅趕麻雀。麻雀們驚恐萬狀地在倉庫裏飛來飛去地逃竄，幾經碰撞後，一只只地摔落。於是他不費吹灰之力就把它們全部捕獲，拿回家拔毛退洗，燉了一鍋，全家人大大地飽餐了一頓。

次日，那個倉管員又故技重施。倉門大敞，然後裝模作樣地離開，居遠處觀察。當躲避圍剿的麻雀再次大量飛進倉庫時，他就跑去關門。然而當他正要關門的時候，右耳癢得不行（因系麻雀吃多了，有些上火）。於是停下關門的手，隨手抓了根穿麻雀的鉛絲，站在庫門一側掏起耳朵來。誰知一陣旋風刮來，門突然自動關去。他剛好站在門的內側，急促關閉的門正好撞擊在他手中的鉛絲上，鉛絲就從他的左耳穿到了右耳。當人們發現時，倉管員已遠赴閆王爺那裏報到去了。

喜鵲、鴿子、烏鴉是人們不願意消滅的鳥類。但在1958年，它們也在驚恐之中，成為麻雀的陪葬品。

分散的“戰利品”匯集在一起變成了一個驚人的數字。除“四害”運動結束時，我親眼看見一頭黃牛拉著滿滿的一車麻雀，車棚的上方橫七豎八的竹竿上，拴滿了用麻線系著的老鼠尾巴，一串串像鞭炮一樣整齊（這樣可以顯得數量更多），原來這是郊區的社員們去向上級報喜。

據統計，1958年全國共捕殺麻雀2.1億余只。經過全民奮鬥，可憐的麻雀已所剩無幾。幾個星期下來，呼和浩特的上空無比寂寥，再也沒有麻雀飛過了。

這是中國歷史上乃至世界歷史上，麻雀遭遇的最嚴重的一次人為浩劫。在這場被學者稱作“人民戰爭”的滅雀運動中，麻雀陷入滅頂之災。

隨著小麻雀漸漸遠離人們的視線，大多數人沒有料到的惡果出現了：1959年春，呼和浩特的樹木發生了嚴重的蟲災。有些地方人行道兩側的樹葉幾乎全被害蟲吃光；郊區的農作物也因大面積蟲害而絕收，導致次年發生極為嚴重的饑荒。

後來，科學家們解剖了麻雀的胃，居然發現裏面四分之三是害蟲，只有四分之一是糧食。可見它基本上還是益鳥，對人類還是貢獻多、索取少。麻雀能恪盡職守，不辭勞苦地捕捉害蟲，其功勞和過失之比是三比一，比毛澤東給他自己的評價三、七開還要高。

1955年11月，毛澤東出台《農業十七條》除四害，消滅包括麻雀。一些生物學家從同年冬開始為麻雀抗爭，直到1960年春，才迫使毛放棄這一計劃。但是，在1966年開始的「文革」中，他們卻被扣上種種罪名，受到殘酷迫害。

1955年11月，毛澤東在杭州和天津，分別同14位中共省委書記和內蒙古自治區黨委書記商定了《農業十七條》（即《1956年到1967年全國農業發展綱要（草案）》，又稱《農業四十條》的前身）。

毛所定《農業十七條》第13條為：「除四害，即在7年內基本消滅老鼠（及其他害獸），麻雀（及其他害鳥，但烏鴉是否宜於消滅，尚未研究），蒼蠅，蚊子。」

在醞釀《農業十七條》過程中，農業部一位責任人，曾約見中國科學院動物研究室研究員、鳥類學家鄭作新，諮詢該不該消滅麻雀？

鄭作新表示：麻雀在農作物收成季節吃穀物，是有害的，但在生殖育雛期間吃害蟲，是有相當益處的。對付麻雀的為害，不應該是消滅麻雀本身，而是消除雀害。鄭作新的意見，沒有被習慣獨裁的毛採納。

1956年毛澤東與他人商量後，將17條擴充為40條，擬出了《1956年到1967年全國農業發展綱要》的草案初稿，並以中共中央政治局的名義正式提出了《1956年全國農業發展綱要》（草案），又稱《農業四十條》，其中第27條規定：從1956年開始，分別在5年、7年或12年內，全國範圍內基本上消滅老鼠、麻雀、蒼蠅、蚊子。

自此，各地展開了捕雀運動。有的地方規定了捕雀的定額，為了交足麻雀腿，群眾不管什幺小鳥都捕殺，包括許多明顯的益鳥。當時，甘肅省曾有百萬青少年齊出動、7天消滅麻雀23.4萬隻的報導。

在新中國成立之後的上世紀五十年代，曾上演過一場聲勢浩大的消滅麻雀的全民戰爭。據不完全統計，僅從1958年3月到11月上旬的8個月的時間中，全國捕殺麻雀就多達19.6億隻！毛澤東主席從聽取農民反映開始滅「害鳥」麻雀

被劃歸

「四害」後，麻雀開始了其悲情時代。
1955年冬，毛澤東聽到農民反映：麻雀成群，禍害莊稼，一起一落，糧食上萬。在農村長大的毛澤東幼時就深知麻雀對農作物之害，他當即對有關部門發出指示：麻雀是害鳥，能不能消滅它們？時任農業部副部長的劉瑞龍找到中科院動物所前任副所長錢燕文詢問這一問題。錢燕文回答，我們對麻雀的食性還沒有系統研究過，不敢肯定是否應當消滅麻雀。

此時，毛澤東正在組織起草農業發展綱要草案。1955年我國農業合作化運動進人高潮，預計到全國農業生產高潮即將到來，並將轉而促進我國整個國民經濟和科學、文化、教育、衛生事業的大發展。為了使全國人民，特別是農民，對於我國農業的發展有一個長期的奮鬥目標，中共中央著手起草一個從1956年到1967年的全國農業發展綱要草案。於是毛澤東決定把麻雀同老鼠、蒼蠅、蚊子一起，作為必須予以消滅的「四害」寫進綱要。

這一年的11月間，毛澤東在杭州和天津，分別同14位省委書記以及內蒙古自治區黨委書記討論並商定了《農業十七條》（即《1956年到1967年全國農業發展綱要（草案）》又稱《農業四十條》的前身），其中第13條為：「除四害，即在七年內基本消滅老鼠（及其它害獸），麻雀（及其它害鳥，但烏鴉是否宜於消滅，尚未研究），蒼蠅，蚊子。」

麻雀被定性為害鳥並判極刑，各地展開了捕雀運動。在1955年冬，甘肅省就有百萬青少年齊出動，七天消滅麻雀23.4萬隻的報導。其它各省自然也不甘落後，一時間，麻雀陷入了人民戰爭的汪洋大海之中，紛紛斃命。

1958年2月12日，中共中央和國務院聯合發布《關於除四害講衛生的指示》。指示提出「消滅四害，不但可以在十年內實現，而且完全可能提前實現」。2月13日《人民日報》在一篇社論中稱：除四害是前無古人的壯舉。要爭取在十年內甚至更短時間內，在全中國除盡「四害」，使我國成為富強康樂的「四無」之邦。3月17日，中央愛國衛生運動委員會與衛生部聯合召開除四害、消滅疾病競賽會議，口號是：「爭取提早成為四無國」。

從1958年3月起，在全國範圍內掀起了全民滅雀運動的高潮。

全民圍剿聚殲麻雀運動首先從四川省開始，自3月20日至22日，全省滅雀1500萬隻，毀雀巢8萬個，掏雀蛋35萬個。隨後，天津、哈爾濱、杭州、長春、鎮江、北京等城市紛紛效法，這些城市到4月6日共滅雀1600萬隻。截至1958年11月上旬，全國各地不完全的統計共捕殺麻雀19.6億隻。

毛澤東終於發出新指示：麻雀不要打了，代之以臭蟲

經此浩劫，麻雀數量銳減，人們無視自然界的客觀規律，不尊重科學，忽視生態平衡，必然要受到懲罰。1959年春夏，上海、揚州等城市樹木害蟲大發生，有的地方人行道樹的葉子幾乎被害蟲吃光。

原文網址：

中國「吃貨」吃絕禾花雀

根據９日發布的一篇研究論文，禾花雀曾經是亞洲和歐洲地區數量最多的鳥類之一，但由於一些中國人的吃鳥陋習等原因，這種鳥類正面臨滅絕的危險。

這篇刊登在《保護生物學》雜誌上的研究論文顯示，自１９８０年以來，禾花雀的數量已經下降了９０％，並幾乎從東歐、日本和俄羅斯大片地區消失。

研究論文指出，禾花雀數量銳減的主要原因是不可持續的捕獵行為，尤其是在中國。雖然中國早在１９９７年禁止捕獵禾花雀，但直到２０１３年，禾花雀和其他鳴禽仍然遭到捕殺，流入黑市，成為餐桌上的食物。

根據國際鳥類聯盟的介紹，禾花雀學名黃胸鵐，屬於小型鳴禽，在喜馬拉雅山以北繁殖，每年遷徙至東南亞溫暖地區越冬，途徑中國東部地區。國際鳥類聯盟稱，在越冬地，禾花雀晚間喜歡群居，易於偷獵者用網捕捉。

由於禾花雀數量銳減，國際自然保護聯合會２０１３年將其列為「瀕危物種」。國際鳥類聯盟官員說，為改變禾花雀數量減少的趨勢，需要讓人們意識到食用野生動物的後果，同時也需要更為有效的執法。

記者查詢國內媒體報導發現，近年來，國內有關食用禾花雀的報導不時見諸報端，一些中國人的吃鳥陋習似乎積習難改。

《新華每日電訊》２０１４年１２月報導，飛往南方越冬的候鳥——禾花雀成為廣東一些食肆酒樓的盤中大餐。

報導稱，當地一些人有食鳥的習慣，認為禾花雀有「滋補強壯」的功能，稱之為「天上人參」。很長一段時間以來，禾花雀遭到了瘋狂捕殺。

環保人士呼籲，拯救候鳥的範圍應當進一步擴大，禾花雀途經的中國省份應開展聯合行動，形成對捕獵及食用者的高壓態勢。

蟲最強敵人: 雀

又係毛澤東

先不論係咪益鳥
d雀咁可愛，點忍心去殺佢地

糧食禁運

月蛾

吱吱吱

中大雀 肥到要行

樂觀Sir

多謝你解開謎題！
秋行軍蟲原産於美國
點解好哋哋會黎到大陸

無錯！就係有仆偕吼美國粟米
連蟲也偷埋過黎

支那有錢都買唔到 因為唔要美國貨

呢排重要滅佛，學佛學咁講，因果報應

呢隻蟲點解無啦啦會散播到周圍都係

做得衰野多

冇所謂喇,以前嗰三年咪又係咁捱過嚟.

又係毛澤東依條柒頭撚屌 唉

無米啫
食其他咯

cls

何不食肉糜....

有豬瘟牛瘟連肉都冇

咁又唔可以怪佢！

冇咁戇鳩嘅人民邊會有咁撚戇鳩嘅主席

中國幾時有糧荒

而香港又有幾依靠中國糧食？

連牛肉豬肉都有事，仲有咩係安全

支那狗發發啦，大把野食

D蟲又補身又壯陽，正！
支那又贏

話啲蟲壯陽嘅，支那人即刻食到佢哋絕種。

現代末日騎士

支那狗 食哂佢

中国人根本唔需要農作物，食草已足夠，食厭仲有樹皮

食草

出兵打泰國咪得囉，泰國米

再者鳩毛從來也不關心政治，缺少遠大的理想與抱負

有傳話中國買其他國家糧食，糧食冇做好檢疫上面有蟲卵，之後就

同一時間，台灣出現瀕危既神話之鳥

>原文網址：

在華中、華北及東北地區，作物種植比較單一，缺乏生物天敵，加上平原特點，容易形成順風，會增加草地貪夜蛾擴散的速度。再加上華北、東北是我國重要的玉米產區，占我國玉米產量的90%左右，而華中、東北又是我國主要的水稻產區，如果蟲害蔓延到華中、華北、東北，無疑會威脅糧食產量。

之前本來農藥或殺蟲劑有效, 但現在有抗藥性, 效用不大

條死肥尻毛魔冇知識學人治國攪到生態災難
十足十依家條小學雞一樣
做人切忌太有自信

毒唔死蟲反而毒死曬啲支蝗
食物鏈最高層喎

屌你老母唔怪得睇到一半唔對路 內容農場

豬蟲牛 人為可能性較高

香港好多麻雀肥到死，冇人同佢爭野食
流浪貓狗又有人餵，唔食雀

好似因減買美國糧食，轉買緬甸糧，而緬甸爆發過蟲瘟—草地貪夜蛾（秋行軍蟲），可能有幼蟲混係糧食當中（幼蟲能鑽到粟米穗或躲在粟米葉），或成蟲跟隨糧食，經交通工具到中囯。( 綜合各資料)

之前買俄國發瘟豬

請各位幫幫手開返個百度天涯微信帳戶
大力宣傳“觀音土”
班後生嘅可能唔知係咩嚟
以前饑荒有唔少人用嚟充饑
「 不少的地方看到大旱饥荒的时候人们吃观音土，这种土能临时充饥」
好怕佢哋餓親
大家真係要幫手廣傳

食人囉

唔係你估嗰3年點捱

食人順便吸血打貿易戰 中國又嬴

共產黨根本就係成個地球既害蟲.....

只可以話抵死，同恭喜澌。

補返偷粟米的新聞
太多人不清楚 偷粟米事件

「據說毛澤東討厭麻雀，是因為麻雀與知識份子一樣，自高自大、自以為是，又常常“文人相輕”，隨便發表不同意見。真是“麻雀吵架，唧唧喳喳”。再者麻雀從來也不關心政治，缺少遠大的理想與抱負。於是，一句頂一萬句的毛語錄，為中國“痛剿麻雀”的曠古奇觀埋下了伏筆。
」
咩理由黎

出處係content farm 黎，究竟真唔真呢？

好on9
想像力

y[size=5][/size=5]yj[uuuyhymyb5]kku[/b]6ymmm

草都無得食

我記得係果時谷農業產量，共產黨認為麻雀食種子，所以要撲殺。

沒事兒沒事兒

大陸唔相信佢地科技咁發達會有飢荒
就算真係唔好彩有都可以入口食物
冇文化既人先要食草

香港好似少左好多麻雀仔，反而咕菇固多左好多

_ 年自然災害
今次幾多年好

我地應該去教佢地唔洗食草食樹皮
佢地可以食肉，食麻雀
食麻雀愛國補身

幾十年前食晒啦

想養蜻蜓

草都冇得食

毛賊 個時不斷嚇d雀飛等佢地攰死可以 今次可以再效發

十災滅支那

呢幾年都少左
可能同支那人愈黎愈多有關

上UN望吓外國農作物仲有啲乜特產送上支那先